想討論下冷門作品 - 機動戰士高達 GUNDAM AGE

狗方：警員周四以適當(?)武力拘捕藏毒疑犯 疑犯送院後於昨日死亡

垃圾 完post

好耐之前睇過都唔係好記得
小說冇全部睇哂不過依套野我覺得小說係好睇啲
起碼小說入面女主角戲份多啲

成套野最鍾意同最記得嘅角色就係Woolf
佢簡直係阿瑟姆第二個老豆幫左迷茫既阿瑟姆勁多

仲有我幾鍾意聽Ed嘅My world

當時Lv5 on99網上搞投票影碟封面
笑死個個選出一次配角,玩完D碟冇人買

個人覺得age2個期幾好 ova比tv更好睇

一開始啲演出太差，打鬥又唔合格，嚇走唔少人

ova補番呢埸宿敵對決真係好正

炸蝦特！！！！！！！！！！
阿些霉！！！！！！！！！！
次次見面都熱情到尻叫對方既死基佬

AGE2部機好鬼靚

講最好睇係age2但淨係講返age1個故事出黎

問題同係咪兒童向冇關係
佢故事講得唔夠好 50集內講唔曬三代故事
同埋一代黑化 二代反叛 (兩個都幾好睇) 最後三代又走番個左膠基拉2.0出黎真係唔想睇落去
曬左一代個主角

我都覺第三代真係最唔討好 太左膠

TV版呢埸對決好一面倒 謝哈特直程畀阿瑟姆秒殺

成套入面 我鐘意 菲魔

你搞到我陷家剷 係我面前虐殺我條女
我要你陷球剷

冇時間,整極端d個對比咪出黎
另外細路仔係咁天真,見完對面慘就會變
本來佢都真係準備做菲魔既棋,真係唔用腦既話

菲魔既一生,幾時睇番都覺得正

菲魔我都好鍾意 但最後TV版放過VEGAN內心掙扎戲唔夠 小說交代好好多 講佢見返以前自己揸住AGE 1攞槍指住老左既菲魔

Age人物設定唔差，夠立體，但動畫表達手法太差

咪撚囉雞神同KO比
佢唔撚配
一個不殺只係夠打先會做 唔夠打即殺
另一個一決定不殺就真係不殺
方式鳩唔鳩係一回事 至少KO貫徹到

其實PSP隻GAME 有段原創劇情係講菲力特二十幾歲嗰陣做左小隊隊長，去左守一個邊界要塞。佢揸住AGE 1剃刀型帶領幾人小隊擊退VEGAN，打沉對面四隻艦 之後破格連升三級接住AGE 2劇情

最on9係反派大佬
自己死去火星生活唔撚掂就搞鳩地球
但又唔係大搞果隻

終於有人開post講age

除咗劇情 另外嘅敗筆我覺得係機設
除咗age 2 dark hound比較特別
其他都係好generic 又冇細節
Sid係雷聲大雨點小

火星最先進科技整出嚟嘅機俾部陳年age2秒殺真係

Sid要睇埋漫畫 - 追憶的薜德 先知道所有野，因為呢十話漫畫補完左EXA-DB個設定同講阿瑟姆點解加入Bisidian、做左Captain Ash，同埋點解AGE 2唔夠Sid打但係部機個AGE SYSTEM會運左返地球，之後裝左上AGE 3

好鐘意菲爺成世人個心景
由想做救世主去到身邊太多人死要對家陷球剷，三代再聽呀孫話果下變返個好呀爺最後真係做左救世主
有少少happy end既skywalker feel

呢部嗰feel咁似Exia嘅

AGE FX夠似00Q

我前排屎忽痕再睇多次都唔算話太差
不過不失 但唔知係咪個畫風問題
令到個感覺膠膠地
似build diver 第一季
有種小學雞feel

Btw 我覺得age op2最正

呢首都好聽

AGE啲歌好多首都好聽

當年有諗過
入3rd arc嘅時候會唔會將exa個idea發大黎講
聯邦同埋主角會唔會有更加高科技
點知淨係得部肥仔德翻版睇

望到菲爺六十幾歲直頭拎住部age1都咁好打，age2已經算合理

其實有個Fan Theory講AGE 3 Normal點解有碌大炮，係話阿瑟姆揸AGE 2個陣輸左畀Sid，所以AGE SYSTEM就用左嗰次啲戰鬥數據整左AGE 3 Normal，碌大炮其實就係用黎打隻Sid

就係殺左個妹紙 菲魔先要滅vegan

咁冇得講
官方設定同其他gundam比弱/少太多
已經唔係同緊uc/00比

GUNDAM AGE平反了

我個陣係直接由第二季開始睇

未至於話好垃圾好差

但Age 2 個bgm真係不得了

同seed差唔多

好睇方面

有無detail，Google唔到

我就覺得冇得比既
機設人設 周邊 seed都強勢咁多

age就得內容有意思”少少“
機 直情無邊部鐘意
唔會話為age平反
只係 我鐘意菲魔係三代人士既轉變 同意志力姐
如果佢最後個炮 射埋出去 結局老死 咁就正

死老豆老母 燒埋間樓 先至係想”趕走”vegan
你捉左條女 都係想搶返就算
但係喺佢面前虐殺 先至令佢覺得 呢班人係要滅絕

呢啲先係我想睇到既人性

唔係下下比人打自己最重要既人 都仲可以大愛搞掂件事

比level5做係佢致命原因
唔係畫風咁兒童向佢個評價一定好唔同

簡單總結
一朝蘿莉死 引發百年仇

嚴格黎講係白狼同艦長之後先想滅，第二季一開始佢都係一路想守甚至係對面唔搞過黎就算既心態

老實講我都覺個頭太兒童向,太hard sell age系統整件個功能,主線又唔明確
後面接通番劇情先叫好番好多,冇死條女同之後引發陷球鏟,第1季真係普昔通通,話慘都未覺得勁慘
但日昇都走唔甩,整e個負連鎖
學似一般動畫唔多理外間評論放手比佢做曬全套就真係睇到佢本來想點
但可惜牌頭係高達,仲要賣玩具,頭幾集收視率評價唔掂已經出手想快手斬
換轉buddy complex都係捱完1季,再斬第2季,補番個ova埋尾就算

Age3話不殺真係保住個敵方駕駛員安全
基魔爆手爆腳爆噴射器等人係太空自生自滅架屌

聽講去到age2就好好睇
但啲畫風同埋部機真係難頂

菲列特大個左之後權力去到邊?
係咪已經總攬所有軍權?佢有冇用軍事地位特赦個艦長?

forget me not 係我鐘意既flower 唱所以個時有睇過下

其實真係好差，故事刻意分割三部分，故劇情欠深入，人物出發點太理所當然

所以話，再垃圾既野，幾十年後都有人吹奏

最搞笑係菲魔，幾十集都係報仇
最尾無啦啦個孫講幾句就變左膠

佢本身就係一隻左膠
當初做救世主整高達嘅目的唔係要韋根陷家產
(最後個孫叫佢停嗰陣對家已經打到陷家產)

冇記錯既話第一二代op 都好出色彩

Hidden正文做乜鳩

Idea 好正
但演出令人極度失望

lm

睇奶茶OVA

無時間啦
根本套野用50集想講三代人係眼高手底
趕時間到
謝哈特tv一下就比老豆秒左

艦長死前佢未係最大粒嗰嗰 之後搞政變先係

耐左就會上神檯㗎啦 OO以前喺高登畀人笑彈珠人 宜家上左神檯 Age差唔多時間上神檯 所以過多幾年鐵血的孤兒都會上神檯

果陣追live最期待就係呢場
點知最後1分鐘都冇就打完
好彩OVA有比佢地打耐d
至少唔係一面倒比黑狗拆機

講埋阿瑟姆篇，篇幅最短但最精彩既一代，OVA有補完呢篇劇情。設定上佢唔係X-Rounder，一開始仲好執着呢點，一心要追遂老豆同謝哈特，但白狼既死教識佢就算唔係X-Rounder都可以好勁，做返自己就夠，成為Super Pilot吧！ アセム、スーパーパイロットになれ！ 白狼教識佢既野仲多過佢老豆，殺迪西魯嗰幕好型，將部機斬開一半再用Double Bullet射爆。

大戰後同羅瑪莉結婚生仔，睇完個仔奇奧出世就做最後任務，點知最後失埋蹤。睇完OVA知道羅瑪莉最鍾意嗰個係謝哈特，就算過左好多年之後都仲係，呢Part幾sad

阿西姆最鐘意果個夠係謝哈特啦
兩個敗犬行埋一齊姐

成日聽炸蝦特把聲就聯繫到提子

鐵血的孤兒其實唔錯，結局唔公式又有驚喜

個表現方式太差
條撚樣大叫我就係巴力之後就收左皮
符合唔到觀眾期望

差就係差
第一部已經完敗左

好似太高難道
牙籤打爆主角好難洗底

久唔久就有人吹奏人生無常
昭宏條女死個陣嬲到掉ipad

用禁武我接受到
但佢就用最差既方式表達出黎

SEED2 都依家都重屌緊, 唔明點過十年上神枱

只係唔可以否認係商業上真係成功

爺爺+ 尤琳
兩個九唔撚搭八角色擺埋笑到仆制

［緊急］旺角手足快啲換衫執屋清手機

呢度其實做得幾好
有d似機戰seed d ge劇情
飛鳥真就係爭一個似樣ge師父
阿斯蘭唔理 西川早死 伊紮古唔同隊

號角班on9唔夠佢打
MA唔夠佢打
無啦啦彈支牙籤出嚟就搞得掂佢

Age動畫得第二代叫做過得去，第一同第三代都無法接受，五十集講三代人一百年根本就唔夠，變左啲劇情推進好似兒戲咁，一百分滿分值五十分左右

鐵血如果係引戰嗰啲可以收收皮先，第二季根本係大大舊屎，大把合理方式可以寫到冚團剷岡田條垃圾就係要寫啲垃圾到冇人有嘅劇情出黎，事後仲成班人互相推卸責任+後加一啲更唔服眾嘅設定試圖幫自己開脫責任（朱古力本來就係冇腦衝動撚黎、破滅之劍其實唔難避，如果對面真係一流機師嘅話），成個製作組切腹謝罪就啱

G復國都無上過神臺
仲有X同V嗰啲

點都唔夠Seed D垃圾, 00其實開頭節奏好怪,
視點好多, 角色好多, 事件好亂, 睇到好後先知做咩,
概念係好但表達手法令人難消化
AGE普普通通不過不失, 劇情唔會荒謬過seed/seed D,
畫風都只係小小兒童向未去到難以接受
但主題模糊, 咩都有少少, 咩都寫得唔差, 但亦都唔係特別好
以上兩套都只係有一堆固定支持者未去到叫上到神檯
X同V係鬧劇無咩可以爭譏既地方, G復無睇唔清楚
真正被平反上埋神檯我覺得係turn A
申利第一套睇係seed

啱 岡田曬咗鐵血個故仔
睇到最後係可惜多過嬲

SeedD仲有好多心智唔成熟嘅大人喺度J緊基魔
就當你細個唔care咩劇情
戰鬥畫面重播又重播都J得落
平時打J班人係咪開住啲 Gif 圖來J

00 睇番晒算係好完整
埋尾算係不過不失

Seed 復刻0079個骨幹
加啲三角戀四角戀，兄弟反目
仲有嘴遁贏主角，都幾有氣勢嘅boss
唔可以話係垃圾嘅

就算seed嘅戰鬥都唔好睇，太多戰鬥畫面唔係連貫，好刻意買弄種射動作，細個睇唔識咩係兼用咭，以為部部機都有佢個招牌動作

舊SEED 係最開始果版最好睇
基拉真係殺左鋼琴仔
唔係鋼琴仔自己衝埋去

都係獵殺 禁斷都係伊紮古擊落
穆戰死

age 個問題係你睇落兒童向
但係菲魔做ge事係合理 同有正當性
而且KO根本冇辦法去說服阿爺

最後 菲魔放手好大理由係 聯邦已經贏左
域根冇得還手多過 係被KO說服
有少少左膠一都一定合理過魔劍

下重製版改咗咁多？
穆係seed d 死咗定點

記得好似係高達例牌d
ko講既時候,閃過佢條女既影叫佢收手啦之類,菲魔先收手

當年final plus 已經改左太空頭盔去暗示穆無死
用來接seed d

班人都無諗過咁收得可以開多季嘅
Seed 之前Gundam個名真係顯得疲態

打垃圾筒吉姆竟然唔係由 非x rounder ge 奶茶去解圍
而由菲魔爆seed
呢度睇到我眼都突

重點係age喺00之後 個畫風差距太大

00 個畫風同畫質

Age 2 係00Q廢案
同埋原本Age 3部機同依家唔一樣

鐵血第二季打完MA我就當完左

不殺, 擋核彈呢d左膠野全部都係KO做
但又吹佢唔漲因為佢真係一個細路黎

佢age123明顯就係致敬原祖z zz
但舊age3真係太似zz

我覺得呢部age3靚仔好多

成條支線都係多9餘
條女吹到一暴走全場都唔夠抽
以為係伏線估之後KO都會暴走
點知又唔係

話X係鬧劇的到底係咪搵屎忽睇野
你最多話佢無乜焦點，中間旅行團係幾拖戲
但係成套野由頭到尾都係講緊當年的大戰點樣影響戰後世界、殘存或新一代點樣去適應呢個新環境
同時某d人仲係比當年的亡靈束縛住一路放唔低，亦有人想要繼續當年的極端思想
結果就係唔同立場的人之間點樣碰撞，到最後由DOME講根本好多人追求既野完全係虛無、認為人類唔應該比任何野束縛住，而要開拓自己的未來
有部份人認為呢個係對富野點睇NT的另一個答案
我真係唔明點解有人可以話X係鬧劇囉

age1 男豬除咗樣衰之外其實都冇乜缺點

X我都睇哂
我覺得最大問題係成套X太平淡
真係太平淡 真係哦 睇完嗱?

女主正is ok

阿媽都唔記得

如果無腰斬，應該會好好多

可能原本係想交代左艦長，空王，班豹三個背景，跟住就交代埋迪花，卡洛，兩兄弟 同推主線

可惜腰斬

兩兄弟太柒

X有3好

利申前後睇過3次

都係，我之後飛左屈死大哥佢地同拉芙達死左嘅劇情，直接睇鐵華團報左仇就完左，屌佢老母垃撚圾岡田

記得完左之後大戰過班悲劇撚，係咁J慘死同人生無常乜鳩都話合理、有意境，屌你老母冇撚腦。第二季人設機設崩撚晒都話冇問題，仲話其他人接受唔到冚團剷先攻擊套嘢，真係弱智嘅極致

ACE3其實寫好D我覺得係

菲魔由細灌輸+教KO駕駛應該殺哂火星人
由無感情天才X ROUNDER戰鬥機器, 去到火星接觸完火星人先變大愛左膠覺得菲魔果套係錯 (成長同菲魔由左膠變殺人狂相反)
但中間可能要用多1季時間
都係AGE時間太短要講3代+有轉變好難

只係記得呀爺係最勁個位機師

菲魔個心路歷程係小說寫得好好多。係第一部到第二部中間都未成魔，係艦長死左之後發現到政府入面有叛徒先成魔

例如佢一直遺忘唔到山田，到老婆死嗰時都同佢講知道自己一直唔係菲魔心入面既第1。

同埋菲魔一直都對個仔失蹤好自責，所以一開頭其實唔係想訓練ko，只係一般阿爺諗法，見到ko孤玲玲先買遊戲機俾佢玩，途中先發現ko有x rounder潛質

佢全能到癲，駕駛、指揮、整MS同搞政治樣樣掂

只能夠話套野個氣氛係咁
所有野都係戰後的百廢待興，自然比唔到其他作品的緊張感出黎
係到最後十集左右先至再鋪路大戰，而且到最後一集文戲仲要佔大半，當然以為咁就完
當然可能同腰斬左有關，但就算唔斬大概都唔會加太多野入去

同TV做出黎既效果係2回事

姐係果部遊戲機真係gvg黎, 玩gvg發現到有x-rounder潛質

菲魔係成套age既 story arc最完整同最寫得最好既角色，只係動畫劇情飛得勁快，觀眾對佢既印象先變左做ヴェイガン 殲滅。小說入面菲魔一直只係想保護身邊既人

第一部山田(同埋唔太重要既老母)既死係佢心中種左對vegan既仇恨。 係1-2部間和平既時間，佢都係嗰種vegan唔搞我，我就唔搞你既心態。

然後第2部艦長出獄俾人暗殺，菲魔知道聯邦入面有內鬼，一直既和平都係假既，就決定政變捉晒啲內鬼，同vegan 正式開戰

然後個仔出任務既時候仲失埋蹤，菲魔老母/初戀/最尊敬既人/仔都因vegan而死。菲魔覺得自己一直都保護唔到最重要既人，就決心為左報仇，同時保護自己重視既人，先變左ヴェイガン 殲滅狂。

然後一直走火入魔，覺得一日唔將ヴェイガン 殲滅就對唔住死左既人，一意孤行咁行落去，同時發玩個孫有x rounder,所以培訓ko去取代自己成為心目中既救世主， 殲滅ヴェイガン。 到最後先俾仔同孫(同腦內山田&後生既自己)說服自己，放低對vegan既仇恨。後來去改善火星居住環境，成為真正既救世主。

KO就算啦，明明上2代角色描寫都幾好，最後學基魔做人棍左膠，成個角色都不知所謂，啲嘴炮仲要廢

KO個角色定位一定係左膠
始終佢係第一個真正見到韋根底牌(仲要沉埋船)
全部人行完一round自動扣一半HP
仲衰過當年雷比爾見到自護無哂兵
到之後返到去聯邦就開始改變諗法
阿爺教落要韋根陷家產唔係唯一一個option
人棍或者係其中一種做法
佢自己都知咁做未必係正確
淨係呢樣同基魔已經有分別

我幾鐘意佢知道自己不殺係自我滿足果點，淨係想死少一個得一個，好過基魔咁假

寢取

但KO 講得好岩，菲魔想保護既人都唔會想佢咁樣做

我覺得係當年見到畫風之後D人就瘋狂屌，先搞到而家感覺上好似上神台咁其實D評價咁多年都係咁

主題一直都係清晰,就係三世代人既價值衝突
不過細節位真係麻麻地
最吸引都係炸蝦同奶茶

垃圾

其實上唔到神枱，本身劇本都只係正常程度，仲要動畫表現得差

老竇果種妥協現狀先最值得回味...
啊.....做D野 維持下平衡 唔開大片就算啦
過得一日得一日 放棄思考突破

完全係對將來無希望ge廢中心態

單挑應該係奶茶贏面大
戰鬥經驗問題

垃圾一套

這不是高達

套野對比返seed d同鐵血呢兩大垃圾
都叫合格之作

西哥諗法係場仗一路磨落去韋根遲早都會輸
最重要係唔想同炸蝦打多鑊
咪用第三方身份去互扣對方EN
不過佢之後都面對現實去打最終戰啦

鐵血分界點係打ma
打ma前世界級

我聽age啲歌會自動load左sao啲畫面出黎

講畫風，唔知當班麻甩仔睇到W播出有咩感想🌝

sorry 手殘dislike 左

Age3 部機加個主角都好樣衰

ova直程係超高水準
最終戰完全重做 型撚到痴線

gundaminfo冇得睇

呢套D 模型唔賣得, 咁都有套OVA 算係咁

以後都唔洗諗會有其他延伸作品, 再出模型之類

好記得當年有篇野, 係講UC 無雙幾分鐘既拜亞蘭重賣過AGE-FX

G復國啲模型都唔賣得 但準備有新電影版

你要諗下G 復係邊個整

證明人設幾時都比劇情重要
最糞嘅seed d反而最賣得

二部同ova好睇
因為敵角得謝哈特有描寫
最終boss嗰個強化人簡直不知所謂...無見過咁撚隨便嘅boss

連Age2 打贏隻謝哈多高達
火星啲裝備會唔會太廢呢

紙你老母
Show Blocked User - 可愛貓貓

迪花 月光炮 resolution?

老豆就用舊機打贏最新機 個仔揸Age-3一輸就賴機廢

聽講KO喺小說冇咁左膠
聽到伊甸計劃會屌鳩佢弱智
會屌鳩佢老豆明明生存緊都要玩失蹤唔陪老母
會屌鳩佢做海賊搞雙方冇解決問題

始終唔係親生仔..
不過堆模型有之前有再販過
都叫有市場啦

淨係畫風見到都唔開胃，好小學雞

呢套我連主角咩名咩機都唔知

唔覺得age會好過鐵血
seedd墊底就肯定事實

套野衰人設同機設

係，就好似啲人吹奏Seed咁，一套copy and paste嘅高達

子供向人設起碼叫順眼過seed嗰堆複製人先

幫老友埋單

Age 既Concept 其實幾好，講三代人既故事，佢應該寫詳細d，一代人就寫一季，咁就講足三季，咁d 劇情就唔會到喉唔到肺。

都話菲魔係幫條女報仇

賣碟回到本，基本上光頭啲作品就算人氣唔高都唔會蝕錢

竟然？呢套嘢無睇 其實好唔好睇 可唔可以又平反埋

TV版唔建議睇，可以先睇頭兩集劇場版，不過要好專心睇，唔係都係會睇唔明。要出埋之後嗰三部劇場版先可以評價到

未爆中共肺炎之前劇場版係咁加開場數

咁受歡迎嘅咩呢套嘢 淨睇玩具唔覺得人咁有人氣

捱完TV再睇劇場版嗰堆幾乎全部都係比正皮

睇TV版真係好辛苦，本身角色講野已經奇怪，又話劇情壓縮到得26集，仲要整好多跌跌撞撞既冷笑話浪費時間

成套野諗住搵Level 5 做細路市場賣玩具由一開始已經錯哂

我幾時都話

「而家既富野，唔應該再出tv」

富野太習慣係咁塞野入去，以前都話可以做足一年先無咩事，但今時今日，最多俾廿幾集佢做，根本唔夠集數行佢果套

sunrise驚富野再做年番會做到訓低
你驚嘅咪斬開做兩季番囉
嗰陣00都係咁樣玩架啦

當年睇完第一部就無追
後面啲劇情叫做知少少
睇你地討論到好似好精彩咁

既然你睇完第一部
咁接住睇講二代做主角嘅ova就得

唔係本身係年番，富野怕冇精神，之後變左咁咩

應該係兩邊都有份deal先變季番
(笨大心諗比你霸住年番或者兩季番我仲駛出模型)

成套age最好睇係 二代主角打宿敵 同 一代主角想用核彈射落vegar個到 菲利特 先係成套戲戲主角 佢最後射核彈個段獨白演出 正到傻

機設衰敵人
age123係賣模型套fighter一出場成班讚
敵機整體得部假高達有驚喜,一開頭d獸型好睇過d隊長級,後面部魔法少女...